%!TEX encoding = UTF-8 Unicode


\newif\ifgalician
\newif\ifspanish
\newif\ifenglish

% \spanishtrue % para español
% \galicianfalse
% \englishfalse

% \galiciantrue % para galego
% \spanishfalse
% \englishfalse

\englishtrue % para ingles
\galicianfalse
\spanishfalse

% \documentclass[a4paper,helvetica,galician,flagCMYK,utf8,narrow]{europecv}
% \documentclass[a4paper,helvetica,spanish,flagCMYK,utf8,narrow]{europecv}
\documentclass[a4paper,helvetica,english,flagCMYK,utf8,narrow]{europecv}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=0.7in]{geometry}
% \usepackage[galician]{babel}
% \usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[english]{babel}


\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}


\newcommand{\langgl}[1]{%
  \ifgalician #1 \fi}
%
\newcommand{\langes}[1]{%
  \ifspanish #1 \fi}
%
\newcommand{\langen}[1]{%
  \ifenglish #1 \fi}


\ecvname{\textsc{Arias Rio}, Brais}
\ecvaddress{Rúa Os Vales, 5 Guitiriz, 27300 - Lugo (España)}
\ecvtelephone{(+34) 669 91 24 98}
\ecvemail{braisarias@disroot.org}
\ecvnationality{\langes{Española}\langgl{Española}\langen{Spanish}}
% \ecvgender{Home}
\ecvgender{\langes{Hombre}\langgl{Home}\langen{Male}}
\ecvdateofbirth{1986-11-16}
%\ecvpicture[height=3.5cm]{profile}
%\ecvbeforepicture{\raggedright\ecvspace{-3.2cm}}
%\ecvbeforepicture{\raggedleft}
%\ecvafterpicture{\ecvspace{3.5cm}}


\begin{document}
% \selectlanguage{galician}
% \selectlanguage{spanish}
\begin{europecv}
\ecvpersonalinfo
\ecvitem{LinkedIn}{\url{https://www.linkedin.com/in/braisarias}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ecvsection{\langgl{Experiencia Laboral} \langes{Experiencia Laboral} \langen{Work History}}
% 	iCarto
	\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Novembro de 2017 -- atualidade}\langes{Noviembre de 2017 -- actualidad}\langen{November 2017 -- present}}
	\ecvitem
	{}
	{\textbf{\langes{Ingeniero Informático en iCarto}\langgl{Enxeñeiro Informático en iCarto}\langen{Computer Engineer at iCarto}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Tarefas desenvolvidas}\langgl{Tareas desenvolvidas}\langen{Developed tasks}}
	{\vspace{-0.7cm}
	\begin{itemize}
	\item \langgl{Consultoría en Software Libre.} \langes{Consultoría en Software Libre.} \langen{Free and Open Software Consultancy.}
	\item \langgl{Consultor técnico na Oficina de Coordinación de Software Libre da AMTEGA (Xunta de Galicia).} \langes{Consultor técnico en la Oficina de Coordinación de Software Libre de la AMTEGA (Xunta de Galicia).} \langen{Technical Consultant at ``Oficina de Coordinación de Software Libre'' of AMTEGA (Xunta de Galicia).}
	\item \langgl{Desenvolvemento web (visores SIX e similares).} \langes{Desarrollo web (visores SIG y similares).} \langen{Web development (GIS viewers and similar).}
	\item \langgl{Administración de sistemas.} \langes{Administración de sistemas.} \langen{Systems administration.}
	\end{itemize}
	\vspace{-0.7cm}}

% 	Avansig
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Abril de 2017 -- Novembro de 2017}\langes{Abril de 2017 -- Noviembre de 2017}\langen{April 2017 -- November 2017}}
	\ecvitem
	{}
	{\textbf{\langes{Ingeniero Informático en Avansig}\langgl{Enxeñeiro Informático en Avansig}\langen{Computer Engineer at Avansig}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Tarefas desenvolvidas}\langgl{Tareas desenvolvidas}\langen{Developed tasks}}
	{\vspace{-0.7cm}
	\begin{itemize}
	\item \langgl{Desenvolvemento e despregue de software/hardware para drones.} \langes{Desarrollo y despliegue de software/hardware para drones.} \langen{UAV software/hardware development and deployment.}
	\item \langgl{Desenvolvemento web (visores SIX e similares).} \langes{Desarrollo web (visores SIG y similares).} \langen{Web development (GIS viewers and similar).}
	\end{itemize}
	\vspace{-0.7cm}}

% 	Cinfo
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Novembro de 2014 -- Abril de 2017}\langes{Noviembre de 2014 -- Abril de 2017}\langen{November 2014 -- April 2017}}
	\ecvitem
	{}
	{\textbf{\langes{Programador en Cinfo}\langgl{Programador en Cinfo}\langen{Programmer at Cinfo}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Tarefas desenvolvidas}\langgl{Tareas desenvolvidas}\langen{Developed tasks}}
	{\vspace{-0.7cm}
	\begin{itemize}
	\item \langgl{Integración de sistemas de backend en entornos web.} \langes{Integración de sistemas de backend en entornos web.} \langen{Backend systems integration.}
	\item \langgl{Tarefas de despliegue e automatización de compilación e despregues en entornos de desenvolvemento e produción.} \langes{Tareas de despliegue y automatización de compilación y despliegues en entornos de desarrollo y producción.}\langen{Deploy and compile automation in development and production environments.}
	\item \langgl{Soporte sobre os distintos sistemas desenvoltos durante a Beca de ``Hogar Digital'' de R.} \langes{Soporte sobre los distintos sistemas desarrollados durante la Beca ``Hogar Digital'' de R.} \langen{Support of the "Hogar Digital" systems developed during the internship.}
	\end{itemize}
	\vspace{-0.7cm}}

\newpage
% 	Fogar Dixital
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Febreiro de 2014 -- Novembro de 2014}\langes{Febrero de 2014 -- Noviembre de 2014}\langen{February 2014 - November 2014}}
	\ecvitem
	{}
	{\textbf{\langgl{Beca ``Hogar Digital'' de R Cable}\langes{Beca ``Hogar Digital'' de R Cable}\langen{``Hogar Digital'' internship at R Cable}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Tarefas desenvolvidas}\langgl{Tareas desarrolladas}\langen{Developed tasks}}
	{\vspace{-0.7cm}
	\begin{itemize}
	\item \langgl{Test, validación e homologación de sensores para IoT, domótica e Smart City.}\langes{Test, validación y homologación de sensores para IoT, domótica y Smart City.}\langen{Test and validation of sensors for IoT, home automation and Smart City.}
	\item \langgl{Análise de escenarios no fogar dixital e proposta de novos servizos.} \langes{Análisis de escenarios en el hogar digital y propuesta de nuevos servicios.} \langen{Use case analysis and new service proposal.}
	\item \langgl{Deseño e implementación de solucións a medida en sistemas embebidos e sondas de calidade de rede.}\langes{Diseño e implementación de soluciones a medida en sistemas embebidos y sonda de calidad de red.}\langen{Design and implementation of embedded systems solutions and network quality agents.}
	\item \langgl{Preparación de imaxes de SO (GNU/Linux) e preparación de scripts de arranque de servicios para plataformas hardware ARM.}\langes{Preparación de imagenes de SO (GNU/Linux) y preparación de scripts de arranque de servicios para plataformas hardware ARM.}\langen{GNU/Linux image building and startup scripts for ARM hardware platform.}
	\end{itemize}
	\vspace{-0.7cm}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\ecvsection{\langgl{Formación Académica} \langes{Formación Académica} \langen{Education}}


	% Enxeñaria
	\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Febreiro de 2012 -- Setembro de 2018}\langes{Febrero de 2012 -- Septiembre de 2018}\langen{February 2012 -- September 2018}}
	\ecvitem
	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
	{\textbf{\langgl{Enxeñaría en Informática}\langes{Ingeniería en Informática}\langen{Master Degree, Computer Science Engineering}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Principais materias ou capacidades profesionais aprendidas}\langes{Principales materias o capacidades profesionales aprendidas}\langen{Major subjects}}
	{\langgl{Deseño de Sistemas Operativos}\langes{Diseño de Sistemas Operativos}\langen{Operating Systems Design} -- \langgl{Deseño de Sistemas de Información}\langes{Diseño de Sistemas de Información}\langen{Information Systems Design} -- \langgl{Sistemas en Tempo Real}\langes{Sistemas en Tiempo Real}\langen{Real Time Systems} --  \langgl{Bases de Datos}\langes{Bases de Datos}\langen{Databases} -- \langgl{Redes}\langes{Redes}\langen{Networking}}
	\ecvitem{\langgl{Proxecto Fin de Carreira}\langes{Proyecto Fin de Carrera}\langen{End Degree Project}}
	{\emph{\langgl{Deseño e prototipado dun sistema de monitorización da calidade do aire con tecnoloxías libres}\langes{Diseño y prototipado de un sistema de monitorización de la calidad del aire con tecnologías libres}\langen{Design and prototyping of an air quality monitoring system with free and open source technologies}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
	{\langgl{Facultade de Informática -- Universidade da Coruña}\langes{Facultade de Informática - Universidade da Coruña}\langen{Faculty of Computer Science - University of Coruña}}

	% Sistemas
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Setembro de 2006 -- Xaneiro de 2012}\langes{Septiembre de 2006 -- Enero de 2012}\langen{September 2006 -- January 2012}}
	\ecvitem
	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
	{\textbf{\langgl{Enxeñaria Técnica en Informática de Sistemas}\langes{Ingeniería Técnica en Informática de Sistemas}\langen{Bachelor Degree, Computer Science Engineering}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Principais materias ou capacidades profesionais aprendidas}\langes{Principales materias o capacidades profesionales aprendidas}\langen{Major subjects}}
	{\langgl{Sistemas Operativos}\langes{Sistemas Operativos}\langen{Operating Systems} -- \langgl{Sistemas de Adquisición de Datos}\langes{Sistemas de Adquisición de Datos}\langen{Data Acquisition Systems} -- \langgl{Interfaces co Usuario}\langes{Interfaces con el Usuario}\langen{User Interfaces} -- \langgl{Xestión de Redes}\langes{Gestión de Redes}\langen{Network Management} -- \langgl{Control Industrial}\langes{Control Industrial}\langen{Industrial Automation} -- \langgl{Estrutura de Computadores}\langes{Estructura de Computadores}\langen{Computer Structure}}
	\ecvitem{\langgl{Proxecto Fin de Carreira}\langes{Proyecto Fin de Carrera}\langen{End Degree Project}}
	{\emph{\langgl{Estudo de viabilidade tecnolóxica de ZigBee na banda UHF para o seu uso en sistemas de localización interior e exterior}\langes{Estudio de viabilidad tecnológica de ZigBee en la banda UHF para su uso en sistemas de localización interior y exterior}\langen{Viability study for using UHF ZigBee-based communications for indoor and outdoor positioning}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
	{\langgl{Facultade de Informática - Universidade da Coruña}\langes{Facultade de Informática - Universidade da Coruña}\langen{Faculty of Computer Science - University of Coruña}}

	% FP
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Setembro 2004 -- Xuño de 2006}\langes{Septiembre 2004 -- Junio de 2006}\langen{September 2004 -- June 2006}}
	\ecvitem
	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
	{\textbf{\langgl{Técnico Superior en Administración de Sistemas Informáticos}\langes{Técnico Superior en Administración de Sistemas Informáticos}\langen{Higher National Diploma of Systems and Networking}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Principais materias ou capacidades profesionais aprendidas}\langes{Principales materias o capacidades profesionales aprendidas}\langen{Major subjects}}
	{\langgl{Sistemas Operativos}\langes{Sistemas Operativos}\langen{Operating Systems} -- \langgl{Redes}\langes{Redes}\langen{Networking} -- \langgl{Bases de Datos}\langes{Bases de Datos}\langen{Databases} -- \langgl{Fundamentos de Programación}\langes{Fundamentos de Programación}\langen{Principles of Programming}}
	\ecvitem
	{\langgl{Formación en Centros de Traballo}\langes{Formación en Centros de Trabajo}\langen{Intern}}
	{\langgl{Departamento de Informática do Complexo Hospitalario Xeral-Calde (SERGAS)}\langes{Departamento de Informática del Complejo Hospitalario Xeral-Calde (SERGAS)}\langen{Computer Science Department of Xeral-Calde Hospital}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
	{IES Muralla Romana (Lugo)}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\ecvsection{\langgl{Formación Complementaria}\langes{Formación Complementaria}\langen{Complementary Education}}

    % Ruso EOI
	\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Outubro 2018 -- actualidade}\langes{Octubre 2018 -- actualidad
}\langen{October 2018 -- present}}
	\ecvitem
	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
	{\textbf{\langgl{Idioma ruso A1, A2, B1.1}\langes{Idioma ruso A1, A2, B1.1}\langen{Russian
language A1, A2, B1.1}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
	{\langgl{Escola Oficial de Idiomas A Coruña} \langes{Escuela Oficial de Idiomas A Coruña} \langen{Oficial School Language of Coruña}}

% 	% curso AFI Shotcut
% 	\\\ecvitem
% 	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
% 	{\langgl{Novembro de 2016} \langes{Noviembre de 2016} \langen{November 2016}}
% 	\ecvitem
% 	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
% 	{\textbf{\langgl{Edición de vídeo con ferramentas de software libre: Shotcut}\langes{Edición de vídeo con herramientas de software libre: Shotcut}\langen{Video Editing with free and open source software: Shotcut}} (20h)}
% 	\ecvitem
% 	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
% 	{\langgl{Aula de Formación Informática - Universidade da Coruña} \langes{Aula de Formación Informática - Universidade da Coruña} \langen{Computer Science classroom - University of Coruña}}

	% curso preparatorio de CCNA
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Outubro de 2012 -- Setembro de 2013}\langes{Octubre de 2012 -- Septiembre de 2013}\langen{October 2012 -- September 2013}}
	\ecvitem
	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
	{\textbf{\langgl{Curso preparatorio para a certificación CCNA (640-802)}\langes{Curso preparatorio para la certificación CCNA (640-802)}\langen{CCNA Certification (640-802) preparatory course}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
	{PC Carrier - Coruña}



% 	% Aleman 2, 1
% 	\\\ecvitem
% 	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
% 	{\langgl{2012}\langes{2012}\langen{2012}}
% 	\ecvitem
% 	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
% 	{\textbf{\langgl{Alemán Iniciación 2 (A1.2)}\langes{Alemán Iniciación 2 (A1.2)}\langen{German Introduction 2 (A1.2)}} (30h) -- \textbf{\langgl{Alemán Iniciación 1 (A1.1)}\langes{Alemán Iniciación 1 (A1.1)}\langen{German Introduction 1 (A1.1)}} (30h)}
% 	\ecvitem
% 	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
% 	{\langgl{Centro de Linguas - Universidade da Coruña} \langes{Centro de Linguas - Universidade da Coruña} \langen{Languages Department - University of Coruña}}

	% Gimp Inkscape 2011
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Novembro de 2011}\langes{Noviembre de 2011}\langen{November 2011}}
	\ecvitem
	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
	{\textbf{\langgl{Introdución ao retoque dixital e o deseño gráfico con ferramentas libres}\langes{Introdución al retoque digital y al diseño gráfico con herramientas libres}\langen{Introduction to graphical editing and design with free tools}} (10h)}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
	{\langgl{Oficina de Software Libre - Universidade da Coruña} \langes{Oficina de Software Libre - Universidade da Coruña} \langen{Free Software Office - University of Coruña}}


    % curso AFI SIG 2011
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Setembro de 2011 -- Xaneiro de 2011} \langes{Septiembre de 2011 -- Enero de 2011} \langen{September 2011 -- January 2011}}
	\ecvitem
	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
	{\textbf{\langgl{Introducción aos Sistemas de Información Xeográfica}\langes{Introducción a los Sistemas de Información Geográfica}\langen{Geographical Information Systems Introduction}} (20h)}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
	{\langgl{Aula de Formación Informática - Universidade da Coruña} \langes{Aula de Formación Informática - Universidade da Coruña} \langen{Computer Science classroom - University of Coruña}}


\newpage
	% curso AFI LaTeX 2010
	\\\ecvitem
	{\langgl{Data}\langes{Fecha}\langen{Date}}
	{\langgl{Xullo de 2010}\langes{Julio de 2010}\langen{July 2010}}
	\ecvitem
	{\langgl{Título da calificación obtida}\langes{Título de la calificación obtenida}\langen{Diploma}}
	{\textbf{\langgl{Introdución á edición de texto com LaTEX}\langes{Introdución á edición de texto com LaTEX} \langen{Text Editing Introduction with LaTEX}} (20h)}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e tipo da institución que prove a educación}\langes{Nombre y tipo de la institución que provee la educación}\langen{Name and type of institution}}
	{\langgl{Aula de Formación Informática - Universidade da Coruña} \langes{Aula de Formación Informática - Universidade da Coruña} \langen{Computer Science classroom - University of Coruña}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ecvsection{\langgl{Voluntariado} \langes{Voluntariado} \langen{Volunteering}}

	% Directiva GPUL
	\ecvitem
	{\langgl{Febreiro de 2014 -- Febreiro de 2017}\langes{Febrero de 2014 -- Febrero de 2017}\langen{February 2014 -- February 2017}}
	{\textbf{\langgl{Vicepresidente da Xunta Directiva}\langes{Vicepresidente de la Junta Directiva}\langen{Board Vicepresident}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome e enderezo da asociación}\langes{Nombre y direccioón de la asociación}\langen{Name and address of association}}
	{Asociación Universitaria Grupo de Programadores e Usuarios de Linux \newline
	Facultade de Informática, Campus Elviña s/n, A Coruña}
	\ecvitem
	{Sector}
	{\langgl{Tecnoloxías da Infomación e das comunicacións}\langes{Tecnologías de la Infomación y de las comunicaciones}\langen{Information Tecnology and Communications}}

	% Akademy
	\\\ecvitem
	{\langgl{Maio de 2015 -- Xullo de 2015}\langes{Mayo de 2015 -- Julio de 2015}\langen{May 2015 -- July 2015}}
	{\textbf{\langgl{Organización Congreso Internacional Akademy 2015}\langes{Organización Congreso Internacional Akademy 2015}\langen{Organization of Akademy 2015}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome da asociación}\langes{Nombre de la asociación}\langen{Name of association}}
	{Asociación Universitaria Grupo de Programadores e Usuarios de Linux}
	\ecvitem
	{\langgl{Principais actividades e responsabilidades}\langes{Principales actividades y responsabilidades}\langen{Main tasks}}
	{\langgl{Benvida aos asistentes, organización de labores de intendencia e manutención dos asistentes e outras actividades.}\langes{Bienvenida a los asistentes, organización de labores de intendencia y manutención de los asistentes y otras actividades.}\langen{Welcome to attendees, organization and coordination of service desk and general support of the attendees.}}

	% GUADEC
	\\\ecvitem
	{\langgl{Xuño de 2012 -- Setembro de 2012}\langes{Junio de 2012 -- Septiembre de 2012}\langen{June 2012 -- September 2012}}
	{\textbf{\langgl{Organización Congreso Internacional GUADEC 2012}\langes{Organización Congreso Internacional GUADEC 2012}\langen{Organization of GUADEC 2012}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome da asociación}\langes{Nombre de la asociación}\langen{Name of association}}
	{Asociación Universitaria Grupo de Programadores e Usuarios de Linux}
	\ecvitem
	{\langgl{Principais actividades e responsabilidades}\langes{Principales actividades y responsabilidades}\langen{Main tasks}}
	{\langgl{Benvida aos asistentes, organización de labores de intendencia e manutención dos asistentes e outras actividades.}\langes{Bienvenida a los asistentes, organización de labores de intendencia y manutención de los asistentes y otras actividades.}\langen{Welcome to attendees, organization and coordination of service desk and general support of the attendees.}}

	% Ciencia na rúa
	\\\ecvitem
	{2009 -- 2010}
	{\textbf{\langgl{Día da Ciencia na Rúa}\langes{Día de la ciencia en la calle}\langen{Science in the street Day}}}
	\ecvitem
	{\langgl{Nome da Institución} \langes{Nombre de la Institución} \langen{Name of Institution}}
	{Facultade de Informática}
	\ecvitem
	{\langgl{Principais actividades e responsabilidades}\langes{Principales actividades y responsabilidades}\langen{Main tasks}}
	{\langgl{Representación da Facultade de Informática mediante a construcción e demostración do funcionamiento dunha maqueta dunha casa domótica con hardware e software libre, así como unha charla explicativa sobre o software, hardware e coñecemento libre.}\langes{Representación de la Facultad de Informática mediante la construcción y demostración del funcionamiento de una maqueta de una casa domótica con hardware y software libre, así como una charla explicativa sobre el software, hardware y conocimiento libre.}\langen{Representating the Faculty of Computer Science building and showing a home automation model with free and open hardware and software. Speech about free and open hardware, software and knowlegde.}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ecvsection{{\langgl{Conferencias, charlas e congresos}\langes{Conferencia, charlas y congresos} \langen{Congresses, talks and conferences}}}

    % FLISoL Tenerife 2021 charla: Servicios y aplicaciones alternativos y libres
    \ecvitem
	{2021}
	{\textbf{\langgl{Servicios e aplicacións alternativos e libres}\langes{Servicios y aplicaciones alternativos y libres}\langen{Alternative, free and open source services and applicacions} (FLISoL Tenerife)}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Relator}\langes{Ponente}\langen{Speaker}}}

	% akademy-es 2020
	\ecvitem
	{2020}
	{\textbf{Akademy-es 2020}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Asistente}\langes{Asistente}\langen{Attendee}}}

	% xurado premio proxecto fin de carreira 2014 e 2020
	\ecvitem
	{2014, 2020}
	{\textbf{\langgl{Premio ao Mellor Proxecto de Fin de Carreira en Software Libre da AMTEGA}\langes{Premio al Mejor Proyecto de Fin de Carrera en Software Libre de la AMTEGA}\langen{AMTEGA Best End Degree Project with Free and Open Software}}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Membro do xurado}\langes{Miembro del jurado}\langen{Member of the jury}}}

	% FOSDEM 2014 % FOSDEM 2015 % FOSDEM 2016 % FOSDEM 2017 % FOSDEM 2019 % FOSDEM 2020
	\ecvitem
	{2014, 2015, 2016, 2017, 2019, 2020}
	{\textbf{FOSDEM (Free and Open Source Software Developers European Meeting)}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Asistente}\langes{Asistente}\langen{Attendee}}}

    \ecvitem
    {2019}
    {\textbf{QGIS International User Conference and Developer Meeting}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Organización local e asistente}\langes{Organización local y asistente}\langen{Local team and attendee}}}

    % 2do clasificado no premio proxecto fin de carreira 2018
	\ecvitem
	{2018}
	{\textbf{\langgl{XI Premio ao Mellor Proxecto de Fin de Carreira en Software Libre da AMTEGA}\langes{XI Premio al Mejor Proyecto de Fin de Carrera en Software Libre de la AMTEGA}\langen{AMTEGA XI Best End Degree Project with Free and Open Software Aware}}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Segundo premio}\langes{Segundo premio}\langen{Second prize}}}

	% akademy 2015
	\ecvitem
	{2015}
	{\textbf{Akademy 2015}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Organización local e asistente}\langes{Organización local y asistente}\langen{Local team and attendee}}}

	% akademy-es 2015
	\ecvitem
	{2015}
	{\textbf{Akademy-es 2015}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Organización local e asistente}\langes{Organización local y asistente}\langen{Local team and attendee}}}

	% Obradoiro de introdución a Arduino 2014-10-08
	\ecvitem
	{2014}
	{\textbf{\langgl{Obradoiro de introdución a Arduino}\langes{Taller de introducción a Arduino}\langen{Introduction Workshop to Arduino}}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Relator}\langes{Ponente}\langen{Speaker}}}

%     % RootedCON 2013
%     \ecvitem
% 	{2013}
% 	{\textbf{RootedCON 2013}}
% 	\ecvitem
% 	{}
% 	{{\langgl{Asistente}\langes{Asistente}\langen{Attendee}}}

	% guadec 2012
	\ecvitem
	{2012}
	{\textbf{Guadec 2012}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Organización local e asistente}\langes{Organización local y asistente}\langen{Local team and attendee}}}

	% guadec es 2012
	\ecvitem
	{2012}
	{\textbf{Guadec-es VII}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Organización local e asistente}\langes{Organización local y asistente}\langen{Local team and attendee}}}
\newpage
	% guadec es 2010
	\ecvitem
	{2010}
	{\textbf{Guadec-es V}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Organización local e asistente}\langes{Organización local y asistente}\langen{Local team and attendee}}}

	% dudesconf III 2010
	\ecvitem
	{2010}
	{\textbf{DudesConf III}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Organización local e asistente}\langes{Organización local y asistente}\langen{Local team and attendee}}}

	% akademy es 2008
	\ecvitem
	{2008}
	{\textbf{Akademy-es 2008}}
	\ecvitem
	{}
	{{\langgl{Organización local e asistente}\langes{Organización local y asistente}\langen{Local team and attendee}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%
\ecvsection{{\langgl{Habilidades e competencias personais}\langes{Habilidades y competencias personales} \langen{Personal skills}}}


	\ecvmothertongue{Galego -- Español}
	\ecvlanguageheader{(*)}
	\ecvlanguage{\langgl{Inglés} \langes{Inglés} \langen{English}}	{\ecvBTwo}	{\ecvBTwo}	{\ecvBTwo}	{\ecvBTwo}	{\ecvBTwo}
	\ecvlanguage{\langgl{Portugués} \langes{Portugués} \langen{Portuguese}}	{\ecvCOne}	{\ecvCOne}	{\ecvBOne}	{\ecvBOne}	{\ecvBTwo}
	\ecvlanguage{\langgl{Ruso} \langes{Ruso} \langen{Russian}}	{\ecvATwo}	{\ecvATwo}	{\ecvATwo}	{\ecvATwo}	{\ecvATwo}
	% ainda non:
	%\ecvlanguage{Alemán}	{\ecvAOne}	{\ecvAOne}	{\ecvAOne}	{\ecvAOne}	{\ecvAOne}
	\ecvlanguagefooter{(*)}


	\\\ecvitem
	{\langgl{Competencias e habilidades sociais e organizativas}\langes{Competencias y habilidades sociales y organizativas}\langen{Organizative and social skills}}
	{
		\emph{\langgl{Aprendizaxe autodidacta}\langes{Aprendizaje autodidacta}\langen{Self-taught person}} \langgl{e capacidade de adaptación a distintas situacións como linguaxe de programación, entornos, arquitecturas\dots}\langes{y capacidad de adaptación a distintas situaciones como lenguages de programación, entornos, arquitecturas\dots}\langen{and very adaptable to different situations like programming languages, environments, architectures\dots}\emph{\langgl{Traballo en grupo,}\langes{Trabajo en grupo,}\langen{Teamwork,}}\emph{\langgl{liderazgo}\langes{liderazgo}\langen{leadership skills}} \langgl{e organización de equipos. Competencias desenvolvidas durante toda a formación académica e experiencia laboral.}\langes{y organización de equipos. Competencias desarrolladas durante toda la formación académica y experiencia laboral.}\langen{and group work team organization. Skills acquired during all education and work experience.}\newline
		\langen{Students}\emph{\langgl{Representación}\langes{Representación}\langen{representation.}}\langgl{e delegación de alumnos. Dende moi novo (11 anos) e ate o momento son representante de alumnos en distintos estamentos.}\langes{y delegación de alumnos. Desde muy joven (11 anos) y hasta este momento soy representante de alumnos en distintos estamentos.}\langen{I have been a student representative since I was 11 years old, for students in all educational levels and in different organisations.}\newline
		\emph{\langgl{Asociacionismo}\langes{Asociacionismo}\langen{Associations}} \langgl{e activismo. Levo moitos anos en asociacións de longa traxectoria como AC Xermolos, AU GPUL\dots}\langes{y activismo. Llevo muchos años en asociaciones de larga trayectoria como AC Xermolos, AU GPUL\dots}\langen{and activism. I have become a member, long time ago,
		of old associations like AC Xermolos, AU GPUL\dots}\newline
		\langgl{Utilizo control de versións (preferentemente Git) sempre que podo para ter un maior control de todas as tarefas que se fan nos proxectos ou traballos dos que participo.}\langes{Utilizo control de versiones (preferentemente Git) siempre que puedo para tener un mayor control de todas las tareas que se realizan en los proyectos o trabajos en los que participo.}\langen{I use control version system (Git preferably) to better control the tasks in the projects that I am part of.}\newline
		\langgl{Persoa}\langes{Persona} \emph{\langgl{metódica}\langes{metódica}\langen{Methodic}}\langgl{no traballo e coidadosa coa}\langes{en el trabajo y cuidadosa con la}\langen{person at work and very careful with the}\emph{\langgl{documentación}\langes{documentación}\langen{documentation}}.
	}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\\\ecvitem
	{\langgl{Competencias e habilidades con computadoras}\langes{Competencias y habilidades con ordenadores}\langen{Computers skills}}
	{\vspace{-0.7cm}\begin{description}

	\item[\langgl{Linguaxes}\langes{Lenguages}\langen{Languages}] Bash, C, C++, HTML, Java, JavaScript, \LaTeX, PHP, Python, SQL, XML, YAML.

	\item[Software] Ansible, Apache, Docker, FFMPEG, Gimp, HAProxy, \mbox{Inkscape}, LibreOffice, MySQL, Nginx, OpenSSH, Oracle, PostgreSQL, Putty, Vagrant, VirtualBox.

	\item[Frameworks] Django, OpenLayers, Spring boot, Symfony.

	\item[IDEs \langgl{e editores}\langes{y editores}\langen{and editors}] Atom, Eclipse, kate, kdevelop, Vim.

	\item[CVS] Git, Subversion.

	\item[\langgl{SO nivel administrador}\langes{SO nivel administrador}\langen{Administrator level OS}] GNU/Linux (CentOS, Debian, Manjaro, Red Hat, Ubuntu), \mbox{Windows}.

	\item[\langgl{Tecnoloxías e plataformas Hardware}\langes{Tecnologías y plataformas Hardware}\langen{Hardware technologies and platforms}] Arduino, \mbox{CubieBoard}, ESP32, openWRT, Raspberry Pi, XBee, ZigBee.


	\end{description}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\ecvitem{\langgl{Permiso de conducir}\langes{Permiso de conducir}\langen{Driver license}} {\langgl{Categoría B.} \langes{Categoría B.} \langen{Spanish B}}

	\ecvsection{\langgl{Información adicional}\langes{Información adicional}\langen{Additional information}}
	\ecvitem{\langgl{Intereses persoais}\langes{Intereses personales}\langen{Personal interests}}
	{
		\langgl{Gústame a tecnoloxía, a electrónica e a informática en xeral. Particularmente as redes de comunicación, transmisión e a parte máis cercana ao hardware así coma os Sistemas Operativos. Considérome unha persoa filántropa, polo que teño unha predilección polo software libre e polo coñecemento libre e sinto cercana tamén a ecoloxía. Gústame moito aprender cousas novas, incluído idiomas, a fotografía e viaxar. Teño a afección de tirar con arco e praticar ioga. E sinto moita curiosidade polas filosofías orientais.}
		\langes{Me gusta la tecnología, la electrónica y la informática en general. Particularmente las redes de comunicación, transmisión y la parte máis cercana al hardware así coma los Sistemas Operativos. Me considero una persona filántropa, por lo que tengo una predilección por el software libre y el conocimiento libre y siento cercanía también con la ecología. Me gusta mucho aprender cosas nuevas, incluído idiomas, la fotografía y viajar. Tengo la aficción de tirar con arco y practicar yoga. Siento mucha curiosidad por las filosofías orientales.}
		\langen{I like technology a lot, electronics and computer science in general. Specifically, I prefer communication and transmission networks, as well as the hardware side and OS. I consider myself a philantropist, so I feel more inclined towards free software and free knowledge, while this also makes me feel close to ecology. I love learning everything, including languages, photography and travelling. Yoga and archery are my hobbies of choice, and oriental philosophy is of particular interest to me.}
	}

\end{europecv}
\end{document}
